新華社：關閉美國總領館 只針對華府少數極端勢力

分化華府員工

中國外交部通知美方，關閉美國駐成都總領事館。新華社發表社評，認為美方霸凌挑釁在先，中方被逼無奈反制在後，責任完全在美方。 社評說，美方蠻橫要求中方閉館之舉，嚴重違反中美領事條約有關規定，是美方對中方單方面發起的又一次政治挑釁，認為美方聲稱關閉中國駐休斯敦總領館的理由，是完全站不住腳。

社評又指，中國一貫高度重視中美關係，今次被迫採取反制措施，是對美方無理行徑的正當和必要反應，符合國際法及外交慣例，強調此舉只針對美國政府少數極端勢力，不針對美國人民。

好撚低裝呀d老土分化橋

符合國際法及外交慣例

你做就得 人地做就違反國際法 傻閪支共